G7峯會撐港自治：中英聯合聲明重要

G7峯會撐港自治：中英聯合聲明重要

法國總統馬克龍在G7峯會結束後出席記者會。

在法國舉行的七大工業國集團（G7）峯會昨日結束，會後發表的簡短聲明提到香港，表示支持香港自治，並呼籲各方冷靜。聲明稱：「G7重申1984年《中英聯合聲明》的存在與重要性，呼籲避免暴力」。

外媒關注港警鳴槍

與會的英國首相約翰遜（Boris Johnson）亦表示，繼續致力維護香港一國兩制。

由反送中運動引發的示威浪潮，持續近三個月仍未平息，周日警方首次開真槍，並出動水炮車，有外媒形容警民衝突暴力升級。

英國廣播公司（BBC）、美國有線新聞網絡（CNN）、《華爾街日報》（WSJ）、《紐約時報》（NYT）及「彭博」（Bloomberg）等報道周日荃葵青遊行演變的衝突時，均以警員發射水炮與鳴槍示警為題，指香港示威暴力「加劇」或「升級」。有報道將周日警員鳴槍與2016年旺角騷亂時有警員向天鳴槍示警並擎槍指向示威者相提並論，亦有報道重提本月中機場「黑警還眼」行動期間，因一名可疑內地男子而爆發警民衝突，有警員一度拔槍指嚇市民。

示威持續，原因之一是特首林鄭月娥對示威者的訴求毫無回應，《抗議之都：香港公民不服從的近代史》一書作者、澳洲裔律師戴安通（Antony Dapiran）對《WSJ》說：「真正問題是她（林鄭）還在等甚麼？差不多三個月了，基本訴求無變，她除了閒閒散散，支吾以對之外，沒有一件事實改變過。她喜歡說甚麼都可以，但如果她甚麼也不做，那有甚麼意思？」

除了香港，G7聲明亦提到貿易、伊朗、利比亞和烏克蘭問題，指七大工業國致力維持開放公平的國際貿易體系及全球經濟穩定。聲明提到，希望世界貿易組織有相當的改變，使之更有效率於保護知識產權，更迅速解決糾紛，消除不公平貿易行為。

另外，南韓外交部發出第一級別的藍色旅遊警報，提醒南韓公民到港旅行時注意安全。
路透社

上一則
上一則
戴耀廷：一日無普選 抗爭只會更激烈

［文宣集合］人大831落閘五週年 香港人爭取雙真普選大遊行

林鄭依家根本就冇權做任何野，中共想點佢就跟住做

經濟抗爭！揸現金，換美金，轉mpf，唔消費，每逢星期五同星期日都係全民宵禁日，不出街不消費！

林鄭有張良計，我地有過牆梯－全民參與行動

真正中共、港共春袋！金融/經濟抗爭1-page 懶人包登場！